點解要成日提64,但唔提中共勾結蘇聯外國勢力

點解要成日提64,但唔提中共勾結蘇聯外國勢力， 有讀少少中共歷史， 都知中共係蘇聯隻狗

和中國共產黨的關係 編輯
1920年4月，俄文報紙《生活報》的記者、共產國際代表維經斯基（吳廷康）受命組建中國共產黨，在翻譯楊明齋的陪同下來到中國。7月4日到北京，7月5日至7日召開了在華工作的俄共（布）黨員第一次代表會議；通過俄國漢學家譯學館俄文教習伊鳳閣和鮑立維的介紹，聯繫到李大釗，又通過李聯繫上於上海的陳獨秀。吳廷康經陳獨秀介紹，會見了上海《星期評論》的主編戴季陶、李漢俊、沈玄廬和《時事新報》的負責人張東蓀等人。通過一系列的會談，吳廷康認識到「中國革命運動最薄弱的方面就是活動分散。為了協調和集中各個組織的活動」，他立即「着手籌備召開華北社會主義和無政府主義者聯合代表會議。」「最積極的中國同志」會議於1920年7月19日在上海舉行，這是醞釀中國共產黨成立的一次各革命團體的聯合會議。吳廷康「不僅參加會議籌備工作(制訂日程和決議)」，而且親自「參加會議」。這次會議為中共上海發起組的成立奠定了基礎。會議後，吳廷康和陳獨秀、李漢俊、李震瀛在上海成立了革命局，下設出版部、宣傳報道部和組織部。李漢俊負責出版部，刊印了陳望道翻譯的《共產黨宣言》、米寧的《共產黨員是些什麼人》等小冊子。組織部則「忙於在學生中間做宣傳工作，並派遣他們去同工人和士兵建立聯繫。」組織部稍後還組織了10個地方工會和行會的代表會議，成立了工人委員會。吳廷康起草了工人代表大會的決議，並成為在工會中進行宣傳的材料。維經斯基在上海向陳獨秀提出建黨建議，得到陳的同意，8月，陳獨秀、李漢俊、陳望道、沈玄廬、俞秀松、李達、施存統和邵力子等人在上海陳獨秀寓所組織成立了「中國共產黨」（後人歸納為「上海共產主義小組」），陳獨秀被推選為書記。因此共產國際的刊物認為，中國共產黨的成立日期是1920年8月。
1920年5月在上海成立了「臨時的集體中心機構」———共產國際東亞書記處。該處下設中國、朝鮮和日本三個科。書記處全會選出三人臨時執行局,維經斯基任東亞書記處臨時執行局主席。1920年7月27日俄共（布）西伯利亞中央局東方民族處在伊爾庫茨克成立，組成人員有岡察洛夫（俄共（布）中央全權代表，西伯利亞紅軍政委）、布爾特曼（東方民族處處長）、加篷（蘇俄外交人民委員部駐西伯利亞使團副全權代表），9月末俄共（布）遠東局書記兼外貝加爾省委主席布龍斯泰因擔任東方民族處主席團書記兼報道部主任。設中國科、朝鮮科、蒙藏科、日本科、總務科、宣傳出版科、聯絡科、情報科。中國科負責人為阿布拉姆松、霍赫洛夫金（荷荷諾夫金）。該處領導維經斯基對華工作，在上海的機構改稱東方民族部國外科。1921年1月共產國際執委會決定,在設立於伊爾庫茨克的俄共(布)西伯利亞中央局東方民族處基礎上,成立「機動的和臨時性的機構———共產國際遠東書記處，幫助遠東太平洋國家的工人和勞動群眾尋找建立階級組織。主要領導成員有:共產國際駐遠東全權代表舒米亞茨基（兼任俄共（布）遠東中央局委員、第五軍區政委）、副代表明斯克爾（設在哈爾濱的俄共（布）濱海邊疆區委全權代表）、責任書記維經斯基和鮑得里茨基等。派駐上海代表尼科爾斯基（瓦西里、別爾克、涅伊曼、瓦西里耶夫）。中國科的中方書記先後是張太雷、張國燾。1922年2月遠東各國共產黨及民族革命團體第一次代表大會結束之後，共產國際遠東書記處完成了幫助建黨任務而撤銷，成立共產國際執委會東方部接替。1923年1月2日共產國際執委會決定東方部分為近東部、中東部、遠東部。維經斯基負責遠東部的工作。同時在海參崴成立遠東部海參崴局。1923年7月海參崴局撤消。遠東部的工作只負責中國北滿。
1921年7月23日，在共產國際的資助下，來自中國各大城市和日本留學生代表的中國共產黨的13名黨員（共有57名黨員）和共產國際代表馬林、尼克爾斯基在上海舉行第一次全國代表大會，最後一天會議移至嘉興南湖舉行，會議選舉陳獨秀、張國燾、李達三人組成的中央局為領導機構。這也是中共通常認可的成立日期。
1921年10月初,根據共產國際執委會遠東書記處的決定，利金作為「在華工作全權代表」被派往中國。
1922年7月，中共二大正式決定參加共產國際，成為它的一個支部，在很長一段時間裏，第三國際成了中共的實際領導者，中共也從第三國際獲取盧布、鴉片（方便在中國南方兌現）等[3]援助及形勢指導。
1926年3月24日,共產國際執委會主席團作出改組共產國際機構的決定,把所屬各支部所在國家按地理位置劃分為11個地區,每個地區設立一個書記處,由共產國際派一位主管書記和該地區支部的代表組成。同月共產國際執行委員會遠東（地區）書記處於莫斯科成立。領導成員有:維經斯基、別達赫特、謝馬溫、蔡和森、羅易、片山潛、金成樹、福京、太洪、袁慶雲和多比索夫等。後來，拉斯科爾尼科夫任遠東書記處主席（又稱主任）。1927年1月18日瓦格納為遠東書記處書記。1926年3月在上海建立共產國際遠東局，就近指導東亞、東南亞工作。由維經斯基、拉菲斯、格列爾、福京和中朝日三國共產黨代表組成，以維經斯基為主席。1927年4月9日解散了遠東局。
1927年4月22日宋慶齡於聯合國民黨左派和共產黨，簽署了給全國的通電，嚴厲譴責蔣介石精心策劃的412事件是違背總理聯俄容共遺願的軍事叛變：「凡我民眾及我同志，尤其武裝同志——唯有依照中央命令，去此總理之叛徒，本黨之敗類，民眾之蟊賊。」
1927年8月1日，宋慶齡和毛澤東等22名國民黨中央委員發表《中央委員宣言》；同月下旬赴蘇聯訪問，行前發表《赴莫斯科前的聲明》。

因為64可以cap水

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！